
                      El empeño de la directora es de construir un mensaje de denuncia sólido y lo consigue de pleno pero también deja de lado algunas tramas paralelas que enriquecerían el contenido. Personajes que piden volar más alto y quedan un poco arrinconados. En cuanto la ambientación, las interpretaciones y el ritmo de la cinta, con su música como elementos capital, son de una solidez y una energía que no te puede dejar en ningún caso indiferente.
Debo confesar que esta visión más cotidiana y real de la vida de la comunidad árabe en un Israel plural y multicultural aún no lo había visto en cine. Al menos no lo recuerdo. Ya sea por esta razón y por la fuerza cinematográfica de lucha feminista en un entorno de amistad y solidaridad que rebosa "Bar Bahar" ya vale la pena acercarse a la sala. (7/10).
        
            